《**少年四大名捕**》（[英文](../Page/英语.md "wikilink")：），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司古裝武打](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")、懸疑[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，改編自[溫瑞安](../Page/溫瑞安.md "wikilink")[小說作品](../Page/小說.md "wikilink")《[四大名捕](../Page/四大名捕.md "wikilink")》，由[林峯](../Page/林峯.md "wikilink")、[吳卓羲](../Page/吳卓羲.md "wikilink")、[馬國明及](../Page/馬國明.md "wikilink")[陳鍵鋒領銜主演](../Page/陳鍵鋒.md "wikilink")，並由[林嘉華](../Page/林嘉華.md "wikilink")、[徐子珊及](../Page/徐子珊.md "wikilink")[李施嬅聯合主演](../Page/李施嬅.md "wikilink")，監製[林志華](../Page/林志華.md "wikilink")。此劇外景拍攝地點包括[雲南](../Page/雲南.md "wikilink")[麗江](../Page/麗江.md "wikilink")[木府議事廳](../Page/木府.md "wikilink")，[雲南石林等地](../Page/雲南石林.md "wikilink")。

## 演員表

### 神捕司

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/林嘉華.md" title="wikilink">林嘉華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>諸葛正我</strong></p></td>
<td><p><strong>諸葛先生、神侯、世叔</strong>（四大名捕專用）<br />
神捕司之首<br />
無情、鐵手、追命、冷血之師傅<br />
曲嫣紅之師兄（自在門）<br />
舒無戲、霍道玄、成鼎天之好友<br />
神捕司重開前為<a href="../Page/太傅.md" title="wikilink">太傅</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/譚小環.md" title="wikilink">譚小環</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　柳飄雪</strong></p></td>
<td><p><strong>雪姨</strong><br />
神捕司管家<br />
洪超之大嫂<br />
柔芬之好友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/林峯.md" title="wikilink">林　峯</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　成崖餘</strong></p></td>
<td><p><strong>無情</strong><br />
四大名捕之一<br />
精於暗器<br />
諸葛正我之弟子兼養子<br />
鐵手、追命、冷血之大師兄<br />
金劍、銀劍之少主<br />
成鼎天之獨生子<br />
桑芷妍之情人<br />
因救駕有功，於第25集獲冊封為大宋御前神捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　鐵游夏</strong></p></td>
<td><p><strong>鐵手、阿義</strong>（霍正專用）<br />
四大名捕之一<br />
精於拳法<br />
諸葛正我之弟子<br />
追命、冷血之二師兄<br />
無情之二師弟<br />
本名<strong>霍義</strong><br />
霍道玄之次子<br />
霍正之弟<br />
鐵斧之養子<br />
鐵游冬之義兄<br />
藍若飛之情人<br />
加入神捕司前為邊城縣衙捕快<br />
因救駕有功，於第25集獲冊封為大宋御前神捕</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳鍵鋒.md" title="wikilink">陳鍵鋒</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　崔略商</strong></p></td>
<td><p><strong>追命、崔大师</strong><br />
四大名捕之一<br />
精於腿法<br />
諸葛正我之弟子<br />
冷血之三師兄<br />
無情、鐵手之三師弟<br />
羊妙花、朱飛雲、牛力猛之養子<br />
鐵游冬之喜歡對象<br />
加入神捕司前為神棍<br />
因救駕有功，於第25集獲冊封為大宋御前神捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/吳卓羲.md" title="wikilink">吳卓羲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　冷凌棄</strong></p></td>
<td><p><strong>冷血</strong><br />
四大名捕之一<br />
精於劍法<br />
諸葛正我之弟子<br />
無情、鐵手、追命之四師弟<br />
冷如霜之姪子<br />
凌小刀之喜歡對象<br />
加入神捕司前為殺手，殺杜威等人<br />
於第3集登場<br />
因救駕有功，於第25集獲冊封為大宋御前神捕</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湯俊明.md" title="wikilink">湯俊明</a></p></td>
<td><p>　金　劍</p></td>
<td><p>無情之隨從<br />
神捕司捕快</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡麒豐.md" title="wikilink">胡麒豐</a></p></td>
<td><p>　銀　劍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙敏通.md" title="wikilink">趙敏通</a></p></td>
<td><p>　豹　頭</p></td>
<td><p>神捕司捕快</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/許文翹.md" title="wikilink">許文翹</a></p></td>
<td><p>　祥　貴</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　洛志陽</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 藍天幫

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉家輝.md" title="wikilink">劉家輝</a></p></td>
<td><p>　藍破天</p></td>
<td><p>藍天幫幫主<br />
藍若飛之父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李施嬅.md" title="wikilink">李施嬅</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　藍若飛</strong></p></td>
<td><p>藍天幫大小姐<br />
藍破天之女<br />
鐵手之情人<br />
於第14集被凌小骨逐出藍天幫<br />
於第25集繼任藍天幫幫主</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>　傻　福</p></td>
<td><p>藍若飛之隨從<br />
藍天幫弟子<br />
於第22集被桑芷妍所殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾守明.md" title="wikilink">曾守明</a></p></td>
<td><p>　大　勇</p></td>
<td><p>藍若飛之隨從<br />
藍天幫弟子<br />
於第14集出賣藍若飛，當上藍天幫副幫主</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/柯嵐.md" title="wikilink">柯　嵐</a></p></td>
<td></td>
<td><p>藍破天之手下<br />
藍天幫弟子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張智軒.md" title="wikilink">張智軒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>　陳　九</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 沒藥坊

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凌禮文.md" title="wikilink">凌禮文</a></p></td>
<td><p>　龍應淮</p></td>
<td><p>醫師<br />
桑芷妍之師傅<br />
被桑芷妍所殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/徐子珊.md" title="wikilink">徐子珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　桑芷妍</strong></p></td>
<td><p>醫師<br />
龍應淮之徒<br />
無情之情人<br />
蔡京之手下，在神捕司当內奸<br />
殺龍應淮、傻福等人的兇手<br />
於第4集登場<br />
於第22集被揭穿內奸身份<br />
於第25集中毒毀容</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳嘉露.md" title="wikilink">陳嘉露</a></p></td>
<td></td>
<td><p>醫館助手</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 拜劍山莊

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾偉權.md" title="wikilink">曾偉權</a></p></td>
<td><p>　趙　昌</p></td>
<td><p><strong>王爺</strong><br />
<a href="../Page/齊王.md" title="wikilink">齊王</a>、拜劍山莊莊主<br />
趙佶之皇弟<br />
曲嫣紅之夫<br />
賀鷹之好友<br />
淨一之棋友<br />
陳大中之債戶<br />
後出任都大提舉茶馬司</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/田蕊妮.md" title="wikilink">田蕊妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　曲嫣紅</strong></p></td>
<td><p><strong>王妃娘娘、愛妃</strong>（趙昌專用）<br />
齊王<a href="../Page/王妃.md" title="wikilink">王妃</a><br />
趙昌之妻<br />
曲岸绿之女<br />
諸葛正我之師妹（自在門）<br />
秀芬之好友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁麗瑩.md" title="wikilink">梁麗瑩</a></p></td>
<td><p>　巧　兒</p></td>
<td><p>曲嫣紅之<a href="../Page/婢女.md" title="wikilink">婢女</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡考藍.md" title="wikilink">蔡考藍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王偉樑.md" title="wikilink">王偉樑</a></p></td>
<td><p>　韋驚濤</p></td>
<td><p>拜劍山莊管事<br />
牛家莊後人</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 相府

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/劉江.md" title="wikilink">劉　江</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/蔡京.md" title="wikilink">　蔡　京</a></strong></p></td>
<td><p><strong>相爺</strong><br />
中書侍郎<br />
蔡絛之父<br />
桑芷妍之主人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李天翔.md" title="wikilink">李天翔</a></p></td>
<td><p>　蔡　絛</p></td>
<td><p>大学士<br />
蔡京之獨生子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李啟傑.md" title="wikilink">李啟傑</a></p></td>
<td></td>
<td><p>蔡京之手下<br />
特工</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何偉業.md" title="wikilink">何偉業</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 大聯盟

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　凌落石</strong></p></td>
<td><p>大聯盟盟主<br />
凌小骨、凌小刀之父<br />
與蔡京勾結<br />
於第14集當上武林盟主<br />
於第23集被凌小骨所殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳山聰.md" title="wikilink">陳山聰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　凌小骨</strong></p></td>
<td><p>大聯盟少盟主<br />
凌落石之子<br />
凌小刀之兄<br />
於第23集殺凌落石<br />
於第25集墮樓身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/樂瞳.md" title="wikilink">樂　瞳</a></p></td>
<td><p>　凌小刀</p></td>
<td><p>大聯盟小姐<br />
凌落石之女<br />
凌小骨之妹<br />
喜歡冷血<br />
於第25集看破红尘而削发为尼</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾婉莎.md" title="wikilink">曾婉莎</a></p></td>
<td><p>　小　芊</p></td>
<td><p>凌小刀之婢女</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陸駿光.md" title="wikilink">陸駿光</a></p></td>
<td><p>　洪　超</p></td>
<td><p>凌落石之手下<br />
大聯盟弟子<br />
柳飄雪之小叔<br />
在大聯盟當內應，被發現後於第11集被殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊鴻俊.md" title="wikilink">楊鴻俊</a></p></td>
<td></td>
<td><p>凌落石之手下<br />
大聯盟弟子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何俊軒.md" title="wikilink">何俊軒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳宙希.md" title="wikilink">陳宙希</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 鐵家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅樂林.md" title="wikilink">羅樂林</a></p></td>
<td><p>　鐵　斧</p></td>
<td><p><strong>鐵大叔</strong><br />
鐵匠<br />
鐵手之養父<br />
鐵游冬之父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　鐵游夏</strong></p></td>
<td><p>參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李美慧.md" title="wikilink">李美慧</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　鐵游冬</strong></p></td>
<td><p>木匠<br />
鐵斧之女<br />
鐵手之義妹<br />
喜歡追命</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 追命家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雪妮.md" title="wikilink">雪　妮</a></p></td>
<td><p>　羊妙花</p></td>
<td><p><strong>羊大媽、大媽</strong>（追命專用）<br />
補衣女工<br />
追命之養母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦　煌</a></p></td>
<td><p>　朱飛雲</p></td>
<td><p><strong>朱二爸、二爸</strong>（追命專用）<br />
麵販<br />
追命之養父之一</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/冼灝英.md" title="wikilink">冼灝英</a></p></td>
<td><p>　牛力猛</p></td>
<td><p><strong>牛三爸、三爸</strong>（追命專用）<br />
胭脂水粉販<br />
追命之養父之一<br />
於第25集為救追命等人而被絕世神兵炸死</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳鍵鋒.md" title="wikilink">陳鍵鋒</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　崔略商</strong></p></td>
<td><p>參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 朝廷

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/于洋_(藝人).md" title="wikilink">-{于}-　洋</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/趙佶.md" title="wikilink">　趙　佶</a></p></td>
<td><p><strong>皇上</strong><br />
<a href="../Page/宋徽宗.md" title="wikilink">宋徽宗</a><br />
趙昌之皇兄</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/童貫.md" title="wikilink">　童　貫</a></p></td>
<td><p><strong>童公公、童大人</strong><br />
太監<br />
與蔡京勾結</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔣志光.md" title="wikilink">蔣志光</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　舒無戲</strong></p></td>
<td><p><strong>舒大人</strong><br />
御前帶刀侍衛統領<br />
諸葛正我之好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊證華.md" title="wikilink">楊證華</a></p></td>
<td><p>　陳　東</p></td>
<td><p><strong>陳大人</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/許明志.md" title="wikilink">許明志</a></p></td>
<td><p>　孫　靚</p></td>
<td><p><strong>孫大人</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 七幫八會九聯盟

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>　賀　鷹</p></td>
<td><p>鷹盟盟主<br />
賀金之乾爹<br />
趙昌之好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳少邦.md" title="wikilink">陳少邦</a></p></td>
<td><p>　賀　金</p></td>
<td><p>鷹盟少盟主<br />
賀鷹之乾兒子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　杜　威</p></td>
<td><p>青花幫幫主<br />
於第3集被冷血所殺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td></td>
<td><p>鷗盟盟主、<br />
燕盟盟主</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p>　洪飛虎</p></td>
<td><p>飛虎幫幫主<br />
洪勁之父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/敖嘉年.md" title="wikilink">敖嘉年</a></p></td>
<td><p>　洪　勁</p></td>
<td><p>飛虎幫少幫主<br />
洪飛虎之子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張漢斌.md" title="wikilink">張漢斌</a></p></td>
<td><p>　秦　豹</p></td>
<td><p>豹子幫幫主</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊瑞麟.md" title="wikilink">楊瑞麟</a></p></td>
<td><p>　金可喜</p></td>
<td><p>金刀門門主</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|　趙　全</p></td>
<td><p>金刀門弟子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉深宜.md" title="wikilink">劉深宜</a></p></td>
<td><p>　梁文通</p></td>
<td><p>天狗幫幫主</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|　馮良鬱</p></td>
<td><p>天狗幫弟子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃澤鋒.md" title="wikilink">黃澤鋒</a></p></td>
<td><p>　閻東海</p></td>
<td><p>海沙幫幫主</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|　黃　鬱</p></td>
<td><p>海沙幫弟子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　潘大志</p></td>
<td><p>鐮刀門門主<br />
藍若飛之手下敗將</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|　駱　彪</p></td>
<td><p>巨石門門主<br />
藍若飛之手下敗將</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></p></td>
<td><p>　柳紅葉</p></td>
<td><p>幫主</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蕭徽勇.md" title="wikilink">蕭徽勇</a></p></td>
<td><p>　雷　威</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉天龍.md" title="wikilink">劉天龍</a></p></td>
<td><p>　駱一非</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁烈唯.md" title="wikilink">梁烈唯</a></p></td>
<td></td>
<td><p>蟋蜶幫弟子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬貫東.md" title="wikilink">馬貫東</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 與案件有關人物

#### 成、霍兩家仇殺案（第1、10－11集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　霍道玄</p></td>
<td><p>鐵面判官<br />
霍正、鐵手之父<br />
諸葛正我之好友<br />
受蔡京挑撥，殺成鼎天全家<br />
全家被成鼎天所殺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林敬剛.md" title="wikilink">林敬剛</a></p></td>
<td><p>　成鼎天</p></td>
<td><p>兵器世家<br />
無情之父<br />
諸葛正我之好友<br />
全家被霍道玄所殺<br />
為報滅門之仇，殺霍道玄全家後用絕世神兵跟霍道玄同歸於盡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王德基.md" title="wikilink">王德基</a></p></td>
<td><p>　大　師</p></td>
<td><p>行空寺住持</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|<strong>　成崖餘</strong></p></td>
<td><p>被霍正用鐵蒺藜誤傷，以致雙腿殘廢<br />
參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　霍　正</p></td>
<td><p>霍道玄之長子<br />
霍義之兄<br />
用鐵蒺藜誤傷無情，令其雙腿殘廢</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|<strong>　霍　義</strong></p></td>
<td><p>參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p>　管　家</p></td>
<td><p>霍家莊管家<br />
帶霍義逃命後傷重身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/劉江.md" title="wikilink">劉　江</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　蔡　京</strong></p></td>
<td><p>挑撥成、霍兩家仇殺的罪魁禍首<br />
參見<strong><a href="../Page/#相府.md" title="wikilink">相府</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 拜劍山莊连环兇殺案、牛家莊劫殺案（第1－3集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>　賀　鷹</p></td>
<td><p>前神衛軍，聯合陳大中、雷波、梁康劫殺牛家莊全家<br />
被韋驚濤用天劫劍所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#七幫八會九聯盟.md" title="wikilink">七幫八會九聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉家輝.md" title="wikilink">劉家輝</a></p></td>
<td><p>　藍破天</p></td>
<td><p>涉嫌殺賀鷹<br />
參見<strong><a href="../Page/#藍天幫.md" title="wikilink">藍天幫</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/林嘉華.md" title="wikilink">林嘉華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>諸葛正我</strong></p></td>
<td><p>涉嫌殺賀鷹、陳大中<br />
參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李鴻傑.md" title="wikilink">李鴻傑</a></p></td>
<td><p>　陳大中</p></td>
<td><p><strong>陳老爺</strong><br />
<a href="../Page/古董.md" title="wikilink">古董鑑賞名家</a>、富商<br />
趙昌之債主<br />
前神衛軍，聯合賀鷹、雷波、梁康劫殺牛家莊全家<br />
被韋驚濤用天罪劍所殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王青.md" title="wikilink">王　青</a></p></td>
<td><p>　雷　波</p></td>
<td><p><strong>雷將軍</strong><br />
兵部侍郎<br />
前神衛軍，聯合賀鷹、陳大中、梁康劫殺牛家莊全家<br />
被韋驚濤用天譴劍所殺<br />
涉嫌殺賀鷹、陳大中後自殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>　淨　一</p></td>
<td><p><strong>淨一大師</strong><br />
泉石寺和尚<br />
趙昌之棋友<br />
原名<strong>梁康</strong><br />
前神衛軍，聯合賀鷹、陳大中、雷波劫殺牛家莊全家<br />
險被韋驚濤毒死</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王偉樑.md" title="wikilink">王偉樑</a></p></td>
<td><p>　韋驚濤</p></td>
<td><p>偷天煞古劍殺賀鷹、陳大中、雷波後嫁禍給雷波的兇手<br />
參見<strong><a href="../Page/#拜劍山莊.md" title="wikilink">拜劍山莊</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 徐府兇殺案、還恩令牌尋寶案（第3－5集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　徐　海</p></td>
<td><p>徐家老爺<br />
曾有其中兩幅藏寶圖<br />
殺江小透的兇手</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳思齊.md" title="wikilink">陳思齊</a></p></td>
<td><p>　江小透</p></td>
<td><p>徐府丫鬟<br />
追命之紅顏知己<br />
被徐海所殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳鍵鋒.md" title="wikilink">陳鍵鋒</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　崔略商</strong></p></td>
<td><p>涉嫌殺徐海、江小透<br />
參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高俊文.md" title="wikilink">高俊文</a></p></td>
<td><p>　谷雲揚</p></td>
<td><p><strong>大頭</strong><br />
江州牢營囚犯<br />
有其中一幅藏寶圖<br />
被飛虎幫所殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁博恩.md" title="wikilink">梁博恩</a></p></td>
<td></td>
<td><p>江州牢營囚犯</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p>　大隻彪</p></td>
<td><p>江州牢營囚犯<br />
追命之手下敗將</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>　獄　長</p></td>
<td><p><strong>閻羅王</strong><br />
江州牢營獄長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>　副獄長</p></td>
<td><p>江州牢營副獄長</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李岡龍.md" title="wikilink">李岡龍</a></p></td>
<td><p>　韓　彬</p></td>
<td><p>韓家莊老爺<br />
有其中一幅藏寶圖<br />
桑芷妍之病人<br />
韓花之父<br />
小光之外公</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卓姿.md" title="wikilink">卓　姿</a></p></td>
<td><p>　韓　花</p></td>
<td><p>韓彬之女<br />
小光之母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　小　光</p></td>
<td><p>韓花之子<br />
韓彬之外孙</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 天石村失蹤與兇殺案（第6－8集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>|rowspan="3"|應奉局督運使<br />
被天石村村民囚禁而失蹤</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　桂康生</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p>　馮大人</p></td>
<td><p>應奉局督運使<br />
被天石村村民所殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>司馬　江</p></td>
<td><p><strong>司馬大人</strong><br />
應奉局督運使之副手<br />
翠翠之地下情人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朱婉儀.md" title="wikilink">朱婉儀</a></p></td>
<td><p>　翠　翠</p></td>
<td><p>天石村村民<br />
司馬江之地下情人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李麗麗.md" title="wikilink">李麗麗</a></p></td>
<td><p>　大蝦嫂</p></td>
<td><p>天石村村民<br />
囚禁應奉局督運使和殺馮大人的主謀，教壯丁藏匿、扮女媧，後以死謝罪</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td><p>　村　長</p></td>
<td><p>天石村村長</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃鳳琼.md" title="wikilink">黃鳳琼</a></p></td>
<td></td>
<td><p>天石村村民</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　鐵游夏</strong></p></td>
<td><p>被天石村村民囚禁而失蹤<br />
參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李施嬅.md" title="wikilink">李施嬅</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　藍若飛</strong></p></td>
<td><p>被天石村村民囚禁而失蹤<br />
參見<strong><a href="../Page/#藍天幫.md" title="wikilink">藍天幫</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李楓.md" title="wikilink">李　楓</a></p></td>
<td><p>　冷如霜</p></td>
<td><p><strong>田嫂</strong><br />
天石村村民<br />
冷血之姑媽<br />
替冷血擋刀身亡</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 劫镖案（第8－10集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇麗明.md" title="wikilink">蘇麗明</a></p></td>
<td><p>　秀　芬</p></td>
<td><p>德威鏢局總鏢頭之妻<br />
曲嫣紅之好友<br />
遭李老闆索賠</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊英偉.md" title="wikilink">楊英偉</a></p></td>
<td><p>　李老闆</p></td>
<td><p>大財主<br />
為騙得賠償金而安排託鏢後劫鏢</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傅劍虹.md" title="wikilink">傅劍虹</a></p></td>
<td></td>
<td><p>李老闆手下</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/樂瞳.md" title="wikilink">樂　瞳</a></p></td>
<td><p>　凌小刀</p></td>
<td><p>險被賊匪姦殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#大聯盟.md" title="wikilink">大聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳山聰.md" title="wikilink">陳山聰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　凌小骨</strong></p></td>
<td><p>賊匪的幕後首領<br />
參見<strong><a href="../Page/#大聯盟.md" title="wikilink">大聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 壽辰村「喪屍」案（第8－9集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p>　柔　芬</p></td>
<td><p>柳飄雪之好友<br />
染病變成「喪屍」</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">-{余}-子明</a></p></td>
<td><p>　魯醫師</p></td>
<td><p>醫師<br />
壽辰村村民<br />
為當出色醫師而任疫情擴散，後意外身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　小　雲</p></td>
<td><p>壽辰村村民<br />
雲媽之子<br />
染病變成「喪屍」，後身亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>　雲　媽</p></td>
<td><p>壽辰村村民<br />
小雲之母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張笑千.md" title="wikilink">張笑千</a></p></td>
<td></td>
<td><p>壽辰村村民</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/林峯.md" title="wikilink">林　峯</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　成崖餘</strong></p></td>
<td><p>染病變成「喪屍」<br />
參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江梓瑋.md" title="wikilink">江梓瑋</a></p></td>
<td></td>
<td><p>病人</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 神秘兵器連環劫殺案、秦家兇殺案（第10－11集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　張　才</p></td>
<td><p>賭徒<br />
被秦明用兵器劫殺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|　倪尚德</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　黃　強</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|　江志有</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雪妮.md" title="wikilink">雪　妮</a></p></td>
<td><p>　羊妙花</p></td>
<td><p>險被秦明用兵器劫殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#追命家.md" title="wikilink">追命家</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃子衡.md" title="wikilink">黃子衡</a></p></td>
<td><p>　秦　明</p></td>
<td><p>漁民<br />
用兵器劫殺賭徒的兇手，後中暗器身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　洛志陽</p></td>
<td><p>中暗器殉職<br />
參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 幫派衝突與洪勁被殺案、陳九之妻被殺案、曲岸綠自殺案（第11－12集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　凌落石</strong></p></td>
<td><p>殺洪勁後嫁禍給陳九的兇手<br />
參見<strong><a href="../Page/#大聯盟.md" title="wikilink">大聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/敖嘉年.md" title="wikilink">敖嘉年</a></p></td>
<td><p>　洪　勁</p></td>
<td><p>被凌落石所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#七幫八會九聯盟.md" title="wikilink">七幫八會九聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>　陳　九</p></td>
<td><p>涉嫌殺洪勁、其妻<br />
參見<strong><a href="../Page/#藍天幫.md" title="wikilink">藍天幫</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>|陳九之妻<br />
被曲岸綠用墨硯誤殺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　曲岸綠</p></td>
<td><p><strong>曲老師</strong><br />
書院院長<br />
曲嫣紅之父<br />
用墨硯誤殺陳九之妻的兇手，後以死贖罪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td></td>
<td><p>神秘人</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 武林大會兇殺案（第13－14集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　凌落石</strong></p></td>
<td><p>在擂台上殺洪飞虎<br />
參見<strong><a href="../Page/#大聯盟.md" title="wikilink">大聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p>　洪飛虎</p></td>
<td><p>在擂台上被凌落石所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#七幫八會九聯盟.md" title="wikilink">七幫八會九聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊瑞麟.md" title="wikilink">楊瑞麟</a></p></td>
<td><p>　金可喜</p></td>
<td><p>於閻東海炸船後身亡<br />
參見<strong><a href="../Page/#七幫八會九聯盟.md" title="wikilink">七幫八會九聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|　趙　全</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉深宜.md" title="wikilink">劉深宜</a></p></td>
<td><p>　梁文通</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|　馮良鬱</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　黃　鬱</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>|船夫<br />
於閻東海炸船後身亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張漢斌.md" title="wikilink">張漢斌</a></p></td>
<td><p>　秦　豹</p></td>
<td><p>被閻東海所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#七幫八會九聯盟.md" title="wikilink">七幫八會九聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃澤鋒.md" title="wikilink">黃澤鋒</a></p></td>
<td><p>　閻東海</p></td>
<td><p>受凌落石指使，炸船、殺秦豹的兇手<br />
被桑芷妍所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#七幫八會九聯盟.md" title="wikilink">七幫八會九聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉家輝.md" title="wikilink">劉家輝</a></p></td>
<td><p>　藍破天</p></td>
<td><p>被桑芷妍用牛毛針所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#藍天幫.md" title="wikilink">藍天幫</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/徐子珊.md" title="wikilink">徐子珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　桑芷妍</strong></p></td>
<td><p>殺閻東海、藍破天的兇手<br />
參見<strong><a href="../Page/#沒藥坊.md" title="wikilink">沒藥坊</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 破浪被殺案、失蹤與私營黑礦案、鄧發自殺案（第15－18集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　破　浪</p></td>
<td><p>完顏宗幹之劍手<br />
被冷血所殺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/吳卓羲.md" title="wikilink">吳卓羲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　冷凌棄</strong></p></td>
<td><p>殺破浪的兇手<br />
參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李子奇.md" title="wikilink">李子奇</a></p></td>
<td><p>完顏宗幹</p></td>
<td><p>金國使節、金國大太子<br />
完顏充之父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯文傑.md" title="wikilink">魯文傑</a></p></td>
<td><p>完顏　充</p></td>
<td><p>金國世子<br />
完顏宗幹之子<br />
被抓去金礦做苦工而失蹤</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊明.md" title="wikilink">楊　明</a></p></td>
<td></td>
<td><p>金國使節之隨從</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張穎康.md" title="wikilink">張穎康</a></p></td>
<td></td>
<td><p>將領</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李美慧.md" title="wikilink">李美慧</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　鐵游冬</strong></p></td>
<td><p>被抓去金礦做苦工而失蹤，後更被姦淫<br />
參見<strong><a href="../Page/#鐵家.md" title="wikilink">鐵家</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉暐.md" title="wikilink">葉　暐</a></p></td>
<td><p>　何　強</p></td>
<td><p>人口販子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄒永彪.md" title="wikilink">鄒永彪</a></p></td>
<td></td>
<td><p>少年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李天翔.md" title="wikilink">李天翔</a></p></td>
<td><p>　蔡　絛</p></td>
<td><p>私營黑礦的幕後主腦<br />
參見<strong><a href="../Page/#相府.md" title="wikilink">相府</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王維德.md" title="wikilink">王維德</a></p></td>
<td><p>　鄧　發</p></td>
<td><p>蔡絛之手下<br />
在桑芷妍要脅下上吊自盡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳念君.md" title="wikilink">陳念君</a></p></td>
<td><p>　鄧大嫂</p></td>
<td><p>鄧發之妻</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 重拳連環兇殺案（第18－20集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李天翔.md" title="wikilink">李天翔</a></p></td>
<td><p>　蔡　絛</p></td>
<td><p>被霍正用重拳所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#相府.md" title="wikilink">相府</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾守明.md" title="wikilink">曾守明</a></p></td>
<td><p>　大　勇</p></td>
<td><p>被桑芷妍用拳套所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#藍天幫.md" title="wikilink">藍天幫</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|　胡　彪</p></td>
<td><p>被桑芷妍用拳套所殺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　鐵游夏</strong></p></td>
<td><p>涉嫌殺蔡絛、大勇、胡彪<br />
參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/徐子珊.md" title="wikilink">徐子珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　桑芷妍</strong></p></td>
<td><p>用拳套殺大勇、胡彪後嫁禍給鐵手的兇手<br />
參見<strong><a href="../Page/#沒藥坊.md" title="wikilink">沒藥坊</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/童貫.md" title="wikilink">　童　貫</a></p></td>
<td><p>被霍正用重拳所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#朝廷.md" title="wikilink">朝廷</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歐瑞偉.md" title="wikilink">歐瑞偉</a></p></td>
<td><p>　霍　正</p></td>
<td><p>以父之名執行私刑，用重拳殺蔡絛、童貫等逍遙法外的貪官污吏<br />
參見<strong><a href="../Page/#成、霍兩家仇殺案.md" title="wikilink">成、霍兩家仇殺案</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅君左.md" title="wikilink">羅君左</a></p></td>
<td></td>
<td><p>大理寺卿</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姚浩政.md" title="wikilink">姚浩政</a></p></td>
<td></td>
<td><p>大漢</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 走私硫磺案（第21集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾偉權.md" title="wikilink">曾偉權</a></p></td>
<td><p>　趙　昌</p></td>
<td><p>出任都大提舉茶馬司<br />
被利用走私硫磺<br />
參見<strong><a href="../Page/#拜劍山莊.md" title="wikilink">拜劍山莊</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　凌落石</strong></p></td>
<td><p>受蔡京指使走私硫磺<br />
參見<strong><a href="../Page/#大聯盟.md" title="wikilink">大聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳山聰.md" title="wikilink">陳山聰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　凌小骨</strong></p></td>
<td><p>受蔡京指使走私硫磺<br />
參見<strong><a href="../Page/#大聯盟.md" title="wikilink">大聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/劉江.md" title="wikilink">劉　江</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/蔡京.md" title="wikilink">　蔡　京</a></strong></p></td>
<td><p>走私硫磺的幕後黑手<br />
參見<strong><a href="../Page/#相府.md" title="wikilink">相府</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 霍正被殺案（第21－22集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/徐子珊.md" title="wikilink">徐子珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　桑芷妍</strong></p></td>
<td><p>用牛毛針殺霍正的兇手<br />
參見<strong><a href="../Page/#沒藥坊.md" title="wikilink">沒藥坊</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/歐瑞偉.md" title="wikilink">歐瑞偉</a></p></td>
<td><p>　霍　正</p></td>
<td><p>被桑芷妍用牛毛針所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#成、霍兩家仇殺案.md" title="wikilink">成、霍兩家仇殺案</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/林峯.md" title="wikilink">林　峯</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　成崖餘</strong></p></td>
<td><p>被鐵手等人誤以為是殺霍正的兇手<br />
參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 謀反案（第21－25集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾偉權.md" title="wikilink">曾偉權</a></p></td>
<td><p>　趙　昌</p></td>
<td><p>被蔡京慫恿造反，後被凌小骨所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#拜劍山莊.md" title="wikilink">拜劍山莊</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/林嘉華.md" title="wikilink">林嘉華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>諸葛正我</strong></p></td>
<td><p>涉嫌聯合趙昌謀反<br />
參見<strong><a href="../Page/#神捕司.md" title="wikilink">神捕司</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　凌落石</strong></p></td>
<td><p><br />
參見<strong><a href="../Page/#大聯盟.md" title="wikilink">大聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳山聰.md" title="wikilink">陳山聰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　凌小骨</strong></p></td>
<td><p>受蔡京指使，為栽赃诸葛正我而殺趙昌<br />
參見<strong><a href="../Page/#大聯盟.md" title="wikilink">大聯盟</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/劉江.md" title="wikilink">劉　江</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/蔡京.md" title="wikilink">　蔡　京</a></strong></p></td>
<td><p>謀反的主謀<br />
中桑芷妍的牛毛針後，被四大名捕所殺<br />
參見<strong><a href="../Page/#相府.md" title="wikilink">相府</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/徐子珊.md" title="wikilink">徐子珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>　桑芷妍</strong></p></td>
<td><p>用牛毛針倒戈殺蔡京<br />
參見<strong><a href="../Page/#沒藥坊.md" title="wikilink">沒藥坊</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎彼得.md" title="wikilink">黎彼得</a></p></td>
<td><p>　金九齡</p></td>
<td><p>江湖百曉生</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td></td>
<td><p>捕快</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湯展維.md" title="wikilink">湯展維</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃俊伸.md" title="wikilink">黃俊伸</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張國威.md" title="wikilink">張國威</a></p></td>
<td></td>
<td><p>衙差</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寧進.md" title="wikilink">寧　進</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盧永匡.md" title="wikilink">盧永匡</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾煌.md" title="wikilink">鍾　煌</a></p></td>
<td><p>　阿　娟</p></td>
<td><p>村民</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃瑩.md" title="wikilink">黃　瑩</a></p></td>
<td><p>　阿　珍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷恩.md" title="wikilink">雷　恩</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/賀文傑.md" title="wikilink">賀文傑</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳建文.md" title="wikilink">陳建文</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卓躒.md" title="wikilink">卓　躒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄺佐輝.md" title="wikilink">鄺佐輝</a></p></td>
<td></td>
<td><p>縣官</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅浩楷.md" title="wikilink">羅浩楷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳幸美.md" title="wikilink">吳幸美</a></p></td>
<td><p>　小　蝶</p></td>
<td><p>妓女</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阮兒.md" title="wikilink">阮　兒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾鈺精.md" title="wikilink">鍾鈺精</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/謝兆韵.md" title="wikilink">謝兆韵</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎銘諾.md" title="wikilink">黎銘諾</a></p></td>
<td></td>
<td><p>探子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王天就.md" title="wikilink">王天就</a></p></td>
<td></td>
<td><p>惡霸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>師　太</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視

### 香港收视

以下為本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台](../Page/翡翠台.md "wikilink")、[高清翡翠台之收視紀錄](../Page/高清翡翠台.md "wikilink")：

|        |        |                    |          |          |
| ------ | ------ | ------------------ | -------- | -------- |
| **週次** | **集數** | **日期**             | **平均收視** | **最高收視** |
| 1      | 1-5    | 2008年9月22日-9月26日   | 30點      | 37點      |
| 2      | 6-10   | 2008年9月29日-10月3日   | 28點      | 31點      |
| 3      | 11-15  | 2008年10月6日-10月10日  | 27點      | 31點      |
| 4      | 16-19  | 2008年10月13日-10月16日 | 29點      | \-       |
| 5      | 20-23  | 2008年10月21日-10月24日 | 30點      | 35點      |

### 广州收视

| 集数    | CSM省网 | 单集最高  | CSM市网 | 单集最高  | 合计    | 分月收视                 |
| ----- | ----- | ----- | ----- | ----- | ----- | -------------------- |
| 1-5   |       |       |       |       |       | 1-7集16.18 8-23集18.28 |
| 6-10  | 6.47  | 7.05  | 9.9   | 11.49 | 16.37 |                      |
| 11-15 | 7.38  | 7.54  | 9.69  | 10.37 | 17.07 |                      |
| 16-19 | 8.06  | 8.66  | 10.1  | 11.07 | 18.16 |                      |
| 20-23 | 9.1   | 10.25 | 11.14 | 12.06 | 20.24 |                      |

## 參見

  - [溫瑞安](../Page/溫瑞安.md "wikilink")
  - [四大名捕](../Page/四大名捕.md "wikilink")
  - [四大名捕會京師](../Page/四大名捕會京師.md "wikilink")
  - [四大名捕 (亞洲電視劇)](../Page/四大名捕_\(亞洲電視劇\).md "wikilink")
  - [少年四大名捕](../Page/少年四大名捕.md "wikilink")

## 電視節目的變遷

|align="center" colspan="3"|[搜神傳](../Page/搜神傳.md "wikilink")
－10月17日 |align="center"
colspan="4"|[畢打自己人](../Page/畢打自己人.md "wikilink")
10月20日－ |- |align="center" colspan="2"|**上一套：**
[尖子攻略](../Page/尖子攻略.md "wikilink")
－9月19日 |align="center" colspan="3"
|**翡翠台/高清翡翠台第二綫劇集（[2008](../Page/翡翠台電視劇集列表_\(2008年\)#第二線劇集.md "wikilink")）**
**少年四大名捕**
9月22日－10月24日 |align="center" colspan="2"|**下一套：**
[東山飄雨西關晴](../Page/東山飄雨西關晴.md "wikilink")
10月27日－ |- |align="center"
colspan="2"|[溏心風暴之家好月圓](../Page/溏心風暴之家好月圓.md "wikilink")
－9月21日 |align="center" colspan="2"|[與敵同行](../Page/與敵同行.md "wikilink")
9月22日－10月18日 |align="center"
colspan="3"|[珠光寶氣](../Page/珠光寶氣_\(電視劇\).md "wikilink")
10月20日－

[Category:2008年無綫電視劇集](../Category/2008年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:2008年AOD電視劇集](../Category/2008年AOD電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視北宋背景劇集](../Category/無綫電視北宋背景劇集.md "wikilink")
[Category:四大名捕改編電視劇](../Category/四大名捕改編電視劇.md "wikilink")
[D大](../Category/無綫電視推理劇集.md "wikilink")